\begin{aufgabe}{Beispiele für lokale Operatoren}
\begin{enumerate}
\item Rechne in Minimallogik nach, dass die Doppelnegation ein lokaler Operator
ist.

{\scriptsize\emph{Zur Erinnerung.} Die drei Forderungen sind $\varphi
\Rightarrow \nabla\varphi$, $\nabla\nabla\varphi \Rightarrow \nabla\varphi$ und
$\nabla(\varphi \wedge \psi) \Leftrightarrow \nabla\varphi \wedge
\nabla\psi$.\par}

\item
Sei~$X$ ein topologischer Raum. Die \emph{Regularisierung} einer offenen
Teilmenge~$U \subseteq X$ ist~$\nabla U \defeq \operatorname{int}
\operatorname{clos} U$, das Innere des Abschlusses von~$U$. Weise für alle
offenen Teilmengen~$U, V \subseteq X$ in klassischer Logik folgende Inklusionen
nach.
\[ U \subseteq \nabla U
  \qquad
  \nabla \nabla U \subseteq \nabla U
  \qquad
  \nabla(U \cap V) = \nabla U \cap \nabla V. \]
\end{enumerate}
\vspace{-\aufgabenskip}
\end{aufgabe}
